Тестовое задание
----------------

<p>На фронте есть форма расчёта стоимости путешествия.</p>
<p>
Реализуйте API для неё на Symfony (без API Platform и БД).<br>
Сделайте только endpoint с расчётом стоимости со скидкой по данным формы на фронте.<br>
Саму форму на фронте делать не нужно.<br>
Используйте актуальные версии ПО. Напишите тесты.<br>
Разместите код на github/gitlab.</p>

<h4>Правила расчёта детской скидки</h4>
<p><b>Детская скидка</b> применяется в соответствии с возрастом ребёнка (несовершеннолетнего) на момент старта
    путешествия.
</p>
<p>
    Скидка детям с 3 лет - 80%.<br>
    Скидка детям с 6 лет - 30%, не более 4500 ₽.<br>
    Скидка детям с 12 лет - 10%.
</p>

<h4 class="mt-4">Правила расчёта скидки за раннее бронирование</h4>

<p><b>Скидка за раннее бронирование</b> от 3% до 7%, но не более 1500 руб.<br>
    Рассчитывается на дату оплаты от стоимости с учётом детской скидки.<br>
    Предоставляется максимально возможная скидка.</p>

<p>На путешествия с датой старта с 1 апреля по 30 сентября следующего года<br>
    при оплате весь ноябрь текущего и ранее скидка 7%;<br>
    весь декабрь текущего года - 5%;<br>
    весь январь следующего года - 3%.</p>

<p>На путешествия с датой старта с 1 октября текущего года по 14 января следующего года<br>
    при оплате весь март текущего года и ранее скидка 7%;<br>
    весь апрель текущего года - 5%;<br>
    весь май текущего года - 3%.</p>

<p>На путешествия с датой старта с 15 января следующего года и далее<br>
    при оплате весь август текущего года и ранее скидка 7%;<br>
    весь сентябрь текущего года - 5%;<br>
    весь октябрь текущего года - 3%.
</p>
<h5>Примеры</h5>
Путешествие с датой старта 1 мая 2027.<br>
Если оплачено до 30 ноября 2026, то скидка 7%, до 31 декабря 2026 - 5%, до 31 января 2027 - 3%.
<br>
<br>
Путешествие с датой старта 15 января 2027.<br>
Если оплачено до 31 августа 2026, то скидка 7%, до 30 сентября 2026 - 5%, до 31 октября 2026 - 3%.

Prerequisites
-------------

- PHP 8.2 or newer
- Composer
- Install <a href="https://symfony.com/download">Symfony CLI</a>

Setup
-----

```sh
composer install
```

Starting
--------

```sh
symfony server:start
```

Testing
-------

```sh
php bin/phpunit
```

Troubleshooting
---------------

If you are unable to install the project, do not hesitate to contact <a href="https://t.me/gin8tonic">gin8tonic</a> via telegram for help.

About Us
--------

Developed by <a href="https://gitlab.com/San4ela.Melkov">Aleksandr Melkov</a>